# アクセス許可について

[English version](https://gitlab.com/tatsuokitakayuki/tungsten/-/blob/master/PERMISSIONS.md)

## アプリケーションが利用者に要求するアクセス許可と要求手順

1. ファイルの編集
  * ファイルを開くときに対象ファイルの「読み込み許可」を要求します。
  * ファイルを保存するときに対象ファイルの「読み書き許可」を要求します。

## アクセス許可を取り消す手順

1. ファイルの編集
  * ウインドウタイトルバー右側のアイコンの並びの一番左の書類アイコン（📄）を選択して「アクセスを削除」ボタンを選択することによりアクセス許可を取り消すことができます。

